沙士同金融海嘯個期有首期既你點解唔買樓???

唔太識真心問
係個氣氛?
同埋驚俾人炒?

因為個陣無剛性需求
唔好問點解個陣無，宜家突然有
而每日個百5件垃圾落來香港 係唔會同你爭買樓

因為息口高，個期炒人炒到傻，比得起都驚供唔起

咁黎緊如果跌d 人都係唔敢買

08先畢業冇耐，人工低到供唔起

廯 後人工一直加，然後樓價幾何級咁升，到而家都係供唔起

果150個係唔會爭買樓，

但會爭公屋

屋企人唔鍾意炒樓發達

因為果陣銀行冇咁易批貸款

可唔可以講多d??

仲讀緊書

驚比人炒
驚銀行加息變負資產
果陣二三十萬流動資金已經算大碼

事實係係香港要靠炒樓先發到達

聽完咁多位講
咁如果下次跌市既話
我地都買唔到樓

97 樓爆
00 科網股爆
大部分人輸好多錢，已經無乜錢剩
00-02 經濟一直向下，好多公司裁員，倒閉
有份工保得住收入已經好幸運
到03年仲黎埋沙士，個個人連街都唔敢出，更加唔會去睇樓
夠膽買樓既，一係賭仔心態，輸開盡地一舖
一係從來無投資，有畢現金加上有需要住，先會喺當時入市
銀行其實都肯借，只要有入息證明，工作同一間公司超過一年都會批
反而佢最驚係已經供緊果班繼供，要收樓，因為收黎無用，唔知幾時先賣得出
所以佢地會同業主商量拉長年期，供款額細啲，希望班業主唔好斷供
有興趣聽我繼續講

除非有本事full pay

繼續

我老豆老母搏贏左借埋錢比首期
而家層樓供完仲升左5~6倍

沙士個時銀行基本上淨係會借錢俾銀行職員同公務員
其他私人工都好難借
所以除非可以一炮過買
如果唔係都係買唔起

有興趣學野

沙士做緊份工得5000蚊, 金融海嘯個時份工好似先得9000蚊

恭喜巴打

那有錢
銀行唔敢借

傳聞
當年03年有條窮鬼
得30萬身家
買左淘大中左招個2個單位
連雜費啱啱好30萬
而家已經升到500幾，600萬

03年下半年，沙士退左，董伯伯出政策震興經濟，成個大市氣氛止跌回升，啲人開始揾到野做，想買樓既又開始入市，樓市價格谷底反彈
04-08 應該係最多人買樓既時期
09 雷曼爆，樓市跌三成，當時有2批人，
一批認為個市過去五年升左咁多，跌三成太少，應該會好似沙士咁跌6成
另一批就覺得政府停建居屋，供應減少，但需求增加，係入市良機，大量掃貨
所以成功定失敗取决於果一刻
09-11 個市只升不跌，無樓既追貨，有樓分為止

你信唔信屈機男自稱有幾個物業？ 點解？
謝謝

09-11 個市只升不跌，無樓既追貨，有樓既分為止賺離場同加按套現1開2，2開4
2011年後 基本上香港財富分配大局已定

佢應該同屋企人得一間自置物業
無樓收租
因為佢對租務常識一竅不通
佢屋企開公司，應該有自置物業方便借錢週轉

銀行唔係傻, 果陣環境連做貸款果個銀行職員第2日都可能比人炒既情況下貸款批核好手緊, 而一般人又驚自己第2日就失業所以唔敢借, 息高同埋成數低

因為仲讀緊小學同中學

咁黎緊跌市既話銀行一樣唔易借錢?
等跌市買樓個堆人咪都冇行?

咁快有首期

市道唔好就梗係冇咁易借比你
等跌市買樓果D人其實都儲落d 本, 只係好似沙士果種跌法將佢地筆錢由首期變成可以一炮過買入

錯晒，我當時都借到7成，非正苦工
基本上供樓唔過收入5成，係無問題

我老豆就係當時買左，而加買真係冇可能買得起

喂咁你都識講收入5成以下啦

當時銀行有可能估唔足價就真

而家壓測4成咋

我咪就係想講呢個分別
果陣既"一般人"呀
大部份人都係得皮幾野一個月, 供條撚呀?

咁多人等緊跌
咁其實係咪如果跌都跌極有限
好多人餓樓餓左好耐咁

假，當時新聞有個勇者買中招果座都要50萬

如果你expect跌到03年咁撚樣
姐係你expect緊香港會發生災難

你唔好問點解知道共產黨後來會做中國揸fit人
點解唔早d加入中共？

當時上車盤唔洗1百萬，月供唔洗4千

事後孔明，係人都做到

上面講左，03低位係由98年一直衰到落黎，沙士只係雪上加霜
單一事件足以跌6成咯

你知唔知當時人心惶惶

返緊工嘅唔知幾時會失業

就算你夠俾首期

之後失業供唔起咁點呀

銀行收樓賤賣銀主盤

所以我係用年份"03", 唔係"沙士"
依家要"一野插到去03果陣既價"就應該係有天災人禍

唔係咁既意思
只係想了解下當時d 人既心態
同社會既氣氛
沙士個年我都仲讀緊中三

嗰陣低迷到世界末日咁
D人俾人炒左要去大家樂食二手飯，或者搵地方坐一日扮出左門口返工

陰功到咁既社會，你真係要有賭仔心態或者有一百幾十萬現金唔等洗先敢買

同埋冇人知幾時經濟會好返
百業蕭條既時候你返工出糧都只係為左儲多個錢，俾人炒左都可以頂一陣

所以嗰陣有錢佬咪可以趁低入市
窮撚經濟升返都唔會變有錢
有錢人就起個孖

當然我冇咁既expectation

沙士走咗
香港經濟仲死死下
先會推出自由行救經濟

搞到而家一條街全部都係金鋪藥房化妝品牌

要接二連三負面消息先有可能

我當時去大家樂，有個中年男人話佢無錢供樓，要靠信用咭㩒錢供住先，因為比銀行收樓唔只無地方住，仲要比銀行追負資產既差額，佢根本比唔出

未買樓都已經唔想有呢啲事發生

可惜大部份香港人都等緊，咁樣就可以買到樓喎

紐迷

所以成日想樓爆既人其實都幾扑街黑心
到時有錢人受既影響相對少，最多買少幾件名牌食少幾餐貴野，但窮人一定比現在更加生如死

乙。乙。乙。乛

好撚慘

咁講啦，你睇到嘅底位其實存在嘅時間係好短，零三年嘅低位買得到嘅冇幾多個，到啲人想買嘅時侯已經係零六零七。
例如西九，佢一開售擎天半島細單位，四球五球有交易(細嘅意思都兩房 ),到零六你冇九百個都唔夠彊問價。淘大依啲更加係人中之龍先夠彊入。

咁唔好咁講，我女朋友老母03年有去睇驚天半島，好似話最平三球幾已經有，盤實有，講到尾係你有冇呢個膽量，做野成日畏首畏尾，唔洗錢送層樓俾你你都會覺得有伏唔要

十幾年前呢度啲人仲讀緊中小學

所以成功與否主要睇個人性格，客觀環境只係扶助

巴打………買樓喎，畏首畏尾都正路下嘛。
唔講零三，你係零七零八有錢，入市到依家都一樣升仙。但係有幾多人坐到最後？
我有都幾多朋友係一零年入市，自住嘅到今日升到笑，但投資嘅好多一二，一三已經賣左，今日睇翻個市係度哭喪
係零三入到市而又成功坐貨發達嘅，其實真係好少數

哭喪

其實你係夠彊嘅大陸好炒過香港一百倍 ，但風險超級高

我係少數

根本冇太多人估到一三之後樓市會仲癲，果時投資嘅個個都想cash 左等佢跌，結果一落左車先知原來前面冇站上唔翻

息高，租金回報低，只可以搏升值
只可攻，不能守
突然一個政策已經可以收你皮

輸左俾被人笑on9仔
贏左既咪可以笑返上面班人轉頭
你話人賭仔，人地可以話自己一早睇通全局好有把握

個陣成間酒店可以得一個客 你覺得呢

我識得有人夠錢full pay都唔買
其實果陣full pay都可能百幾萬

兩睇，大陸係可以完全冇裝修，(係冇裝到連檣都未油，屎坑都未有)直賣比下一家，又冇差响地稅，坐貨成本低，但一爆就同買左紙紮屋冇乜分别。

高階投資心態，淨買當頭起
但做到嘅人太少，好多都誤會左高追係當頭起

畏首畏尾到最後變成indecisive，到最後怨呢樣怨果樣，你有冇諗過自己都有問題先 唔講而家三十歲下既人，因為樓價係高到afford 唔到佢地係最慘同最無助，但三十樓上既出嚟做野咁多年，要買真係無機會？都唔好講03最低位啦

再者就係因為lump sum 大，買果下先要果一下激情，果下衝動

有人講過玩股票贏既人係對輸贏無感覺既人，呢樣的確係極小數人先做到 一個人驚輸，驚呢樣驚果樣，你覺得可以做到咩大事

利伸：我都驚輸

性格決定一切

玩音樂椅

09年啱啱入銀行、好多客話唔買、因為之前咁多年跌到怕、有錢都唔買! 轉捩點係QE3真係銀行水浸D mortgage all in 1%有人買、加埋強国六球半買層樓送身份證就爆上。

香港人最撚善忘、升幾年就話乜閪都唔爆。週期未到姐。不過買樓咩環境都難、你估而家跌三成銀行同你估足價? 你份工好撚穩陣唔減薪裁員?。

09年買左果堆個仔已經八歲
有能力既咪早d買，穩穩定定開始家庭生活

果陣撘的士，的士佬好感動同我講，我係佢成朝唯一一個客

係沙士個陣買樓真係要有莫大既勇氣
抵佢地博中

玩股票必贏嘅人係大庄家唔係啲對輸贏冇感覺嘅人。
N 多經濟學大師玩股票都輸爆廠，你又覺得佢哋做唔到大事？
炒股依啲眼光同 eq 都係好重要，買到 ipo 嘅 700 有幾多散户會坐到今日？又有幾多人買左當年嘅香港電訊而冇左副身家？
樓唔同，係屬於民生嘅一部份，冇可能拉埋一齊講。

爭晒你啲公屋咁你點做好呀？

當年睇戲係閒閒地都包半個場
放學時間更加係學生飛包場

lm

租樓

仲要經濟好返人工升，人工過額，之後一車車港豬去哂托租樓，應該係

如果做卅年九成按嘅，一大爆發可能全家一齊上路
當然，機會好低啦，批得你九成份工應該好穩定下。

買左兩層樓 一個車位
後悔無買多個車位

係傳炸彈
俄羅斯式練膽大法

j少陣啦
大把人係97年買落坐到依家賺到笑啦

周星馳

其實依家好難爆得死人，息太低，要回翻高息口，起碼都要兩屆美國總統嘅時間

我從來無講必贏喎 庄必贏就緊，從來都唔係討論範圍，定你想講散戶一定輸？再者我係講其中一個特質，而唔係唯一特質，對輸贏用平常心去看待咪正正係你講既eq

仲有我講既係落決定呢個action, 我唔係講輸爆廠既一定做唔到大事 我係話乜都驚一餐既人做唔到大事喎，你對呢樣野有冇咩特別comment 先

再者我民生就唔可以用同一個mindset? 做人同玩股票其實同一道理，我從來都係講你畏首畏尾變到indecisive，咁樣會一事無成，買股係，買樓係，做人都係，輸贏用平常心去看待係引伸好多人變得indecisive 就係因為睇輸贏睇得太重，既然買樓係一件咁民生既事，點解落決定又要諗佢樓價波動而變到咁遲疑呢？

果陣買係天才

果陣讀緊中一 屌你邊有錢？

供樓最緊要有錢供， 即係要有工開。

沙士時個個朝不保夕，就算你有工銀行都未必敢做按揭。

所以就算真係樓價大跌，一般打工仔都係唔會買到樓。

貴又買唔到
平又買唔到

一樣一樣答你，

Eq 同輸贏平常心兩件事黎，要做到輸贏平常心唔難，只要啲錢唔係你嘅，例如一眾基金佬。
但 eq 兩回事黎，你要係大跌市中入貨，同大升中放手，係要有好高eq ，好理性，完全唔受市場影響。咁嘅人係少之又少。

我講啲經濟學professor 落場會輸爆廠就正正係因為佢哋乜都驚一餐，畏首畏尾。但唔代表佢哋做唔到大事。
無錯，優柔寡斷的確唔係一個好嘅性格，但有好多歴史人物都有依個特質，徐志摩，太宰治等。驚青同失敗，點可能直接畫上等號？

Housing 當然唔應該同股票用同一思惟去比較啦。樓係必需品，太多人上唔到樓係社會問題大於eco。我用另一樣嘢舉例，水，如果係冇政府管嘅，由幾間大公司oligopoly 左，有一日你口渴但買唔到，我冇理由講你抵死落雨冇儲水下嘛？
Housing 政府係絕對有責任去保障咖！
買樓除左樓價波動仲有好多問題要諗，例如你份工啦，息口啦。好多人驚驚青青唔入市就係怕一個大浪半世人嘅努力白費曬。你諗下，唔係個個都咁好彩受過好嘅教育，有上位機會。如果係一個打份牛工嘅人，要用半世時間去供去存，一個大浪，比公司炒左負資產game over , 喂咁諗多啲好正常下嘛。

#700 ipo冇人坐到現在之前有新聞講過
申利：08-09有買，因為比左大訂等收樓

重有08年銀行唔借錢出離唔批按揭有首期都冇用…
再申：沙屎前一兩年都買左樓之後當然負資產，所我入市要小心

第一我同你講散戶你一時拉去個莊一時拉去基金佬做乜姐 學你講法你咁講D基金佬輸曬D 錢都一樣驚俾人炒嫁喎，佢地D努力都會白費曬嫁喎，咁點解佢地會唔驚？

再者Eq 同輸贏平常心點樣係兩件事，輸贏用平常心去看待係令你可以令你控制好你自己情緒，唔會帶太多個人感情去做trade, 大跌巿入巿首先係要唔怕輸, 你自己都呼應緊我所講既野

再者你唔會覺得我係講緊eq只係包輸贏用平常心一樣野呀 你自己都識講優柔寡斷唔係好性格，又舉埋例子，咁不如睇下有幾多歷史人物係因為咁而衰左，睇下個比例係點再去睇下究竟兩者有冇關係？而又有冇D咩歷史人物因為落唔到決定而成功？

呢個post 係講樓巿低果陣有能力既人點解唔入巿，本身冇足夠能力既人就唔係討論範圍亦都無必要去討論，我提出因為D人indecisive，呢樣驚果樣驚，怕輸，咁咪正正係你所講好多人怕一個大浪半世人嘅努力白費曬既人囉，正正係我講既佢地對輸贏睇得太重，所以變到落唔到決定而上唔到車，有D人買樓係諗自己大概可以快幾多年供甩佢，有D人買樓係擔心自己幾時失業樓價幾時爆煲，心態上已經南轅北轍，咁你就唔好怪人地點解可以係樓巿升果陣搭順風車，而自己就一直上唔到，因為係你自己心態已經限制左你自己個行為，咁難度你自己都冇問題唔使為自己既決定負責？Come on 唔好樣樣野都賴曬落政府，好多決定係你自己落，而家衰左就完全賴曬人？200萬果陣又話樓好貴，升到300萬又話好貴，升到400萬又話好貴，幾錢先唔貴？貼埋大床比你好唔好？做生意包你賺咁你咪唔使驚輸囉。

仲有，我講既係怕輸令到D人乜決定都做唔到，甚至有D人做曬分析出嚟都落唔到決定，我講多次呢樣野唔係只係股票係咁，買樓係咁，做人都係咁，你做生意，一開頭就諗住實會執，咁你咪撚做啦屌，溝條女，一開頭又怕俾人拒絕又諗條女會去做ptgf，屌咁你咪撚溝啦。講到尾都係心態問題，你乜春都怕，咁咪乜春都唔好做囉，但唔好到時又怨人無比機會你，機會你有過，你冇把握亦都無諗過要去把握咋

仲有政府係有責任要幫手，但就算今日政府打到樓價得返一半，D人係做唔到決定要買既，幾多錢你都做唔到唔會買，到佢得返一半，一樣會有人話好貴，一樣會有人走出嚟話會再跌，講到尾又係返返去輸唔起呢個問題，口講就民生，但落決定果刻又死要用投資角度 咁唔係心態問題係D乜

btw，以下係周顯D文章抽出嚟，有興趣自己google

在投資世界內，周顯表示最重要的三件事是：timing，timing和timing，一買一賣之間，時間拿捏要很準確。「以平常心去對待，這才是贏家的風度，在賭錢的術語，這叫做『輸不叫，贏不笑』，那些輸了股票便大叫大嚷的人，一定不懂得炒股票，也多半是loser。」

咩叫可惜
個個都等緊呢一刻wo

根本大把人full pay買樓，加息關佢地q事

花旗銀行今天公佈最新市民置業意向調查結果。2017年第一季有23%受訪者表示現時對置業非常感興趣，該比例創調查自2010年開始以來新高並首次突破20%，亦較2016年第四季增加5%。至於非常不感興趣/頗不感興趣受訪者亦降至48%，上季為50%。

調查結果顯示，2017年第一季認為樓價會在未來12個月上升的受訪者，比例創調查以來新高至62%，而認為樓價會在未來12個月下跌的受訪者比例則自2016年第一季起連續四季下跌，並首次下降至單位數。

雖然市民置業意欲有所上升，調查結果顯示，認為現時不是置業好時機的受訪者比例連續三季上升，由2016年第二季的55%上升至2017年第一季的77%，比例同時創調查以來新高。

是項調查為花旗銀行委託香港大學社會科學研究中心，以隨機抽樣電話訪問形式，於2017年3月底訪問超過500名香港市民。

簡單一篇新聞就講左，根本大部份人，又想買但又怕輸，到未來12個月真係升啦，又不停怨樓價高 比你樓價跌夠9成，都係唔敢買嫁啦

有遠見

當年行過上水有新樓想買, 唔洗首期仲族傢私律師費, 返去同老母傾佢話唔好買

我諗到下個跌市 有好多人會有勇氣去買樓
明知個市會升得返

呢句說話已經唔合邏輯
就係因為人人都搏 所以一跌少少就大把人搶
根本就唔會大跌

調轉頭咁諗，到時個環境一定係好差
或者一隻好勁既黑天鵝，咪會跌到sars咁

例如中央突然宣佈聽日全面接管香港
或者南海戰火迫近香港，中美嚴重沖突呢啲

當然啦，以上例子可能性好低

消化完再跌真係熊底係冇乜人買冇乜成交
d人諗野同現在反轉諗差唔多
申利：9up

懷疑你一係AA狗，一係負撚碌/有家底喺低水執到平貨上岸自覺成功人士果批黎

第一，幾多人買第一間屋時係用盡半生積蓄，唔好景果時仲要用盡半生積蓄+隨時俾人炒，唔知幾時會再有收入。 咁嘅情況下仲點樣平常心 講得出平常心果班除非當時有錢full pay仲有餘，呢班人就唔需要理會，同埋又有幾多

第二，住屋作為人嘅基本需要，根本唔應該涉入投資市場大上大落 借用前面巴打例子，水變成可以投機炒賣，個價錢可以大上大落，咁你唔係一個精明投資者就咪撚學人想飲水 就咁睇就知而家房屋市場錯得幾離譜

又唔見有人屌LV手袋喺呢幾年貴左兩倍

唔好諗咁多，租樓無風險。
風險由業主承擔得喇。
成日都諗住唔知幾時比人炒，有料極有限。

我重申，由頭到尾係講緊一個人點解買得起樓但都唔肯買樓好多時係因為怕輸同輸唔起，其實你地講咩用盡半生積蓄要諗好耐乜乜叉叉，正正都認同左個觀點，唔明有咩仲要係到不停咁argue，講到尾咪就係怕輸

有D人決定唔買, 因為睇跌, fine, 佢地對自己做既決定負責任咪OK, 但有D人係心好想買, 但又怕跌, 又或者係博佢跌, 到最後不停拖, 之後過左好耐變到能力負擔唔到啦, 就怨, 咁呢D人有冇問題呀?

沙士咁極端都算啦唔好講, 06 07個巿好返好多啦, 唔怕俾人炒啦掛? 如果咁都仲怕俾人炒, 你又有冇問過係你自己個人廢, 工作能力不足? 唔怕俾人炒咁D人有冇諗要買? 果陣講緊百零二百萬一層樓，十零萬做首期咋喎，唔講遠講近D, 10 跌完啦, 12 13年有冇諗住要買? 果陣比起而家都平唔少, 咁果陣班豬兜又做左D乜？老套都係果句, 坐這山望那山, 一事無成 呢十鳩幾年，真正個環境好差究竟有幾多年大家真係心照 咁多年都冇買咁究竟真正問題係乜？

仲有, 全世界大城巿樓價都係高, 樓作為資產一種, 自自然然係會有價格波動。仲有你所講住屋作為人嘅基本需要唔應該涉入投資市場大上大落，喂大佬訓醒未，本身就係資本巿場供求問題，定你以為自己住係烏托邦呀？或者你想行共產？係咪要同你講心？定你要個世界就曬你，最好全港Ｄ樓都政府配給？從來係大城巿置業都唔係全部人都做到既事，住的確係基本需要，但買樓係咪基本需要？住同買可以係分割嫁喎，你唔啱可以同屋企人住，你低收入可以排公屋

講明唔好上綱上線我覺得樓價咁高無問題，我從來無諗住討論樓價高低呢個問題，我亦無諗住討論民生問題，我出發點從來都只係講點解有一班人一直都唔買樓 包埋係中間個時期賣左自住樓果堆人

btw，又要用民生嚟做切入點，但去做決定果陣又要加投資既概念落去，既然點都要住，明明計好數供得起生活又過得開心快樂，但係又要怕大跌變負資產怕失業又剩，跟住就走去租，之後望住個樓價坐火箭就賴個世界賴業主賴政府，大跌果陣你地會唔會可憐個業主？如果你由始至終都買唔到，又要租，恭喜你你真係有資格賴，因為樓價咁升會好影響租金令你都suffer, 但果D本身有能力買到又唔買，之後怨天怨地，不如你怨左自己先，你自己先係始作俑者

怕俾人上綱上線都係利伸定先：上車個零月經歷過怕輸而一直唔買果個階段，堅持唔到價死都唔買，好彩搵到平盤又到價，自住層樓點都唔放話知佢負資產，買果刻已經有覺悟會跌幾百萬，收入夠我供樓有餘，加到十厘都唔係好怕反正係用嚟住，工作能力唔算太差唔係好怕比人炒，就算經濟差應該都唔會炒到我 你可以覺得我吹水隨便你，反正網上世界鐘意點鳩UP都可以，你都可以繼續活係你自己既Fantasy

佢根本冇承認私樓唔係大眾商品，居住使用 =/= 擁有私樓，具投資性質，國際人權公約冇講過有居住權，流浪漢香港美國日本都有，香港有公屋居屋幫助唔同能力嘅人有居所，貴與唔貴唔係自己覺得就係，市場有承接就係市價，冇人接貨自會減價，買得私樓就係講錢，唔夠錢冇得玩，嫌貴唔買可以租，可以去抽居屋，都覺得貴排公屋，再唔係就同屋企住，私樓市場價錢唔會就到全香港人

有問題想問，脆求解答。

其實自住的話，個市升幾多對業主好似冇乜利益得著。

當你當年50萬買入一個500呎單位，今日升十倍市值500萬。

你賣左去扣返d本金同利息同d雜項，淨袋400萬。
你呢400萬可以做d乜？

租樓等樓價跌再入？

唔主張賣自住樓，要錢可以加按抵押向銀行借，老咗可以作為養老用，做逆按揭

我個case同你差唔多
不過物業係屋企既
準備翻按套筆錢再買下個自住

唔敢賣...怕賣左上唔返...

唔知你經濟過經濟差嘅時期未，個人有能力就唔怕俾人炒呢d咁有趣嘅野都講得出，經歷過97+sars都知點時炒人係可以成個部門抽籤交名出黎炒一半，或者好似黃華講咁成行摺埋黎炒你魷魚 果個時候你冇返咁上下底根本保守就好撚合理，日本而家正正就呢個狀態

唔係話唔接受房屋市場有升跌，但個升跌係可以講緊十年內以倍計。 你去買一件你可能一生人唯一最大資產嘅時候，作為一個普通人要同埋成班專業投資者喺同一個池度競逐。 奶左野就俾人馬後砲話因爲你唔係精明投資者，做香港人真係好悲涼

再講，而家怨氣最大係啱啱30歲前後要成家立室果班，你問佢地底水時做乜唔買？ 呢班人08果時畢業未？ 沙士果期戒奶未呀？